\usepackage{ascmac,amsmath,txfonts,amssymb}
\usepackage{emathPbb}
\usepackage{emathPb}

%セクションの見出しをかえる
\renewcommand{\thesection}{\S\;\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{}



%式番号の表示．セクションごとにかわるように設定
\def\theequation{(\arabic{section}.\arabic{equation})}
  \makeatletter
  \@addtoreset{equation}{section}
  \makeatother
  %( 式番号)にする
\renewcommand{\tagform}[1]{#1}
%．．．をなくす
\preEqlabel{}

%式番号ありの数式\Eq{ラベル}{数式}．ただしラベルは最後の数式番号につく.
\newcommand{\Eq}[2]{
\begin{eqnarray}
#2
\label{#1}
\end{eqnarray}
}

%boxの定義
\newenvironment{iboxB}[1]
{\begin{breakrectbox}[item={\bf #1},linethickness=1.5pt]}
{\end{breakrectbox}}

\newenvironment{ibox}[1]
{\begin{rectbox}[item={\bf #1},linethickness=1.5pt]}
{\end{rectbox}}

\newenvironment{programbox}[1]
{\begin{rectbox}[item={\bf #1},linethickness=1.5pt]}
{\end{rectbox}}




%定理などのカウンター
\newcounter{thmcounter}[section]
\renewcommand{\thethmcounter}{\arabic{section}.\arabic{thmcounter}}
%問題のカウンター
\newcounter{probcounter}[section]
\renewcommand{\theprobcounter}{\arabic{section}.\arabic{probcounter}}

%小さい問題のカウンター
\newcounter{lprobcounter}[section]
\renewcommand{\thelprobcounter}{\arabic{section}.\arabic{lprobcounter}}

%定理とカウンタを同じものにするものにこれをつかう
\newcommand{\TheoremD}[4]{\refstepcounter{thmcounter}\noindent \underline{\bf{#4\thethmcounter#1}．}\label{#2}#3}
\newcommand{\TheoremBox}[4]{\refstepcounter{thmcounter}\label{#2}\begin{ibox}{#4\thethmcounter{#1}}  {#3} \end{ibox}}
\newcommand{\TheoremBoxB}[4]{\refstepcounter{thmcounter}\label{#2}\begin{iboxB}{#4\thethmcounter{#1}}  {#3} \end{iboxB}}

%問題とカウンタ同じものはこれを使う
\newcommand{\ProblemD}[4]{\refstepcounter{probcounter}\noindent \underline{\bf{#4\theprobcounter#1}．}\label{#2}#3}
\newcommand{\ProblemBox}[4]{\refstepcounter{probcounter}\label{#2}\begin{ibox}{#4\theprobcounter{#1}}  {#3} \end{ibox}}
\newcommand{\ProblemBoxB}[4]{\refstepcounter{probcounter}\label{#2}\begin{iboxB}{#4\theprobcounter{#1}}  {#3} \end{iboxB}}

%小さい問題
\newcommand{\lProblemD}[4]{\refstepcounter{lprobcounter}\noindent {\bf{#4\thelprobcounter#1}．}\label{#2}#3}

%\Thm{(定理の名前)}{ラベル}{定理の内容}という使い方．ラベルは\ref{ラベル}で使用
\newcommand{\Thm }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{定理}\end{quote}}
\newcommand{\Lem }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{補題}\end{quote}}
\newcommand{\Prop }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{命題}\end{quote}}
\newcommand{\Cor }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{系}\end{quote}}
\newcommand{\Def }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{定義}\end{quote}}
\newcommand{\Exl }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{例}\end{quote}}
\newcommand{\Prob }[3]{\begin{quote}\ProblemD{#1}{#2}{#3}{問題}\end{quote}}
\newcommand{\ExlProb }[3]{\begin{quote}\ProblemD{#1}{#2}{#3}{例題}\end{quote}}

%\ThmBox{(定理の名前)}{ラベル}{定理の内容}という使い方．ラベルは\ref{ラベル}で使用
\newcommand{\ThmBox}[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{定理}}
\newcommand{\LemBox}[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{補題}}
\newcommand{\PropBox}[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{命題}}
\newcommand{\CorBox}[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{系}}
\newcommand{\DefBox }[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{定義}}
\newcommand{\ExlBox }[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{例}}
\newcommand{\ProbBox }[3]{\ProblemBox{#1}{#2}{#3}{問題}}
\newcommand{\ExlProbBox }[3]{\ProblemBox{#1}{#2}{#3}{例題}}

%以下はページをまたぐときに使う。breakitemboxで，\thoremBというように使う

\newcommand{\ThmBoxB}[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{定理}}
\newcommand{\LemBoxB}[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{補題}}
\newcommand{\PropBoxB}[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{命題}}
\newcommand{\CorBoxB}[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{系}}
\newcommand{\DefBoxB }[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{定義}}
\newcommand{\ExlBoxB }[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{例}}
\newcommand{\ProbBoxB }[3]{\ProblemBoxB{#1}{#2}{#3}{問題}}
\newcommand{\ExlProbBoxB }[3]{\ProblemBoxB{#1}{#2}{#3}{例題}}

\newcommand{\lproblem }[3]{\begin{quote} {\small \lProblemD{#1}{#2}{#3}{問} } \end{quote}}

\newcommand{\Prf}[2]{{\bf \underline{{#1}証明}}  {#2} $ \blacksquare$ }

\newcommand{\answer}[2]{{\bf \underline{{#1}解答}}  {#2} $ \blacksquare$ }

%\newcommand{\Exl}[1]{{\bf \underline{例{#1}}}}
\newcommand{\notion}[1]{ ( {\bf \underline{注意} }#1)}

\newcommand{\mb }[1]{$ \mathbb{#1} $}

\newcommand{\bs}{ \backslash }

\newcommand{\Mobius}{${\text M\ddot{\text{o}}\text{bius}}$\ }

\newcommand{\mabs}[1]{$\bigl| {#1} \bigr|$}

\newcommand{\Matrix}[1]{\begin{pmatrix}
#1
\end{pmatrix}}



